{
    "question": "Mengapa hati juga termasuk sebagai organ ekskresi ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "karena hati mnyaring racun yg ad d tubuh kita",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "karena hati mengekskresikan cairan empedu yg berguna bagi tubuh ! ;)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-terjadi-jika-dilakukan-uji-biuret-dan-million-pada-putih-903",
            "question": "Apa yang terjadi jika dilakukan uji biuret dan million pada putih telur ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Larutan putih telur yang di tambahkan 40% NaOH 2 ml dan Penambahan 0,1 % CuSO4 menghasilkan perubahan Warna menjadi warna ungu. Ini berarti\u00a0<span>Pada uji biuret, awalnya larutan putih telur berwarna putih, kemudian ketika ditambahkan dengan 10% KOH, larutan berubah menjadi berwarna putih memudar yang tidak teratur, setelah itu ketika ditambahkan dengan 15 tetes CuSO4, larutan berubah menjadi berwarna ungu.\u00a0</span>Dalam hal ini terbentuknya warna ungu\u00a0 menunjukkan bahwa pada larutan putih telur tersebut mengandung protein<span>\u00a0dan memiliki ikatan peptide.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Putih telur menjadi berwarna ungu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-apa-yang-dimaksud-a-genotif-b-galur-murni-448",
            "question": "Jelaskan apa yang dimaksud: \r\n a. genotif\r\n b. galur murni",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Yang dimaksud genotipe adalah</strong> sifat yang tidak tampak pada individu yang ditentukan oleh pasangan gen. Genotipe disimbolkan dengan huruf yang merupakan huruf pertama sifat dominan individu. Dimisalkan sifat hitam bersifat dominan, simbol genotipe nya adalah H. \u00a0</p><p><strong>Yang dimaksud galur murni adalah</strong> organisme yang apabila dilakukan penyerbukan sendiri secara berulang-ulang akan menghasilkan keturunan dengan sifat yang selalu sama. Genotipe dari individu galur murni adalah homozigot. \u00a0</p><p>\n</p><h3>Pembahasan\n</h3><p>Dalam biologi, penurunan sifat dari induk kepada keturunannya disebut denga hereditas. Mekanisme pewarisan sifat mengikuti aturan-aturane tertentu disebut dengan pola-pola hereditas. Dalam pola-pola hereditas, terdapat istilah-istilah dalam mempelajarinya antara lain:\n</p><ol><li>Parental (P) adalah induk yang disilangkan. \u00a0\n</li><li>Filial (F) adalah keturunan/ anakan hasil persilangan.\n</li><li>Gamet (G) adalah sel kelamin. Dituliskan denga salah satu huruf dari genotipenya.\n</li><li>Fenotipe adalah sifat yang tampak dari luar secara morfologi, misalnya sifat merah, besar, tinggi, dan lain-lain.\n</li><li>Genotipe adalah sifat yang tidak tampak dari luar sehingga disimbolkan dengan huruf, misalnya merah disimbolkan dengan M, tinggi dengan T.\n</li><li>Dominan adalah sifat yang menang dan menutupi sifat lainnya, disimbolkan dengan huruf besar.\n</li><li>Resesif adalah sifat yang kalah dan tertutupi oleh sifat lainnya dan disimbolkan dengan huruf kecil.\n</li><li>Intermediet adalah sifat yang sama kuat dan disimbolkan dengan huruf besar kecil.\n</li><li>Homozigot adalah susunan gen pada organisme yang memiliki pasangan alel yang sama. Dibedakan menjadi homozigot dominan (MM, TT) dan homozigot resesif (mm, tt).\n</li><li>Heterozigot adalah susunan gen pada organisme yang memiliki pasangan alel yang beda (Mm, Tt).\n</li></ol><p>Adapun dalam persilangan terdapat individu yang bersifat <strong>galur murni</strong>. Galur muri disebut juga <strong>lini murni</strong> adalah keturunan asal satu induk yang masing-masing individu anggotanya memiliki genotipe seragam karena homozigot untuk semua lokusnya akibat penyerbukan/pembuahan sendiri yang berulang-ulang. \u00a0\n</p><p>Untuk mengetahui bahwa suatu tanaman bergalur murni atau tidak, dapat dilakukan penyerbukan sendiri. \u00a0 Galur murni selalu bergenotipe homozigot dan disimbolkan dengan dua huruf yang sama, huruf kapital semua atau huruf kecil semua. Misalnya BB (untuk sifat dominan) atau bb (untuk sifat resesif). \u00a0\n</p><p><strong>Karakteristik galur murni sebagai berikut:\n</strong></p><ol><li>Semua individu anggota galur murni memiliki genotipe yang serupa karena berasal dari satu induk dan melalui proses pemurnian dengan pembuahan sendiri.\n</li><li>Karena homozigot dan seragam, variasi yang tampak (fenotipe) dalam suatu galur murni akan disebabkan oleh pengaruh lingkungan sehingga tidak akan diwariskan ke keturunannya.\n</li><li>Galur murni dapat mengalami perubahan seiring perbanyakan terus-menerus, akibat percampuran mekanik, penyerbukan silang dari populasi tetangganya (jika kontrol kurang baik dilakukan), mutasi, atau sebab-sebab lain.\n</li></ol><p><strong>Pemanfaatan galur murni:\n</strong></p><ol><li>Galur murni yang unggul (superior) dapat digunakan sebagai kultivar (kelompok tumbuhan yang telah dipilih/diseleksi untuk suatu atau beberapa ciri tertentu yang khas dan dapat dibedakan secara jelas dari kelompok lainnya, serta tetap mempertahankan ciri-ciri khas jika diperbanyak dengan cara tertentu, baik secara seksual maupun aseksual). \u00a0</li><li>Galur murni dapat digunakan sebagai tetua persilangan untuk mendapatkan kombinasi genetik baru dalam pembentukan kultivar baru.\n</li><li>Karena seragam dan homozigot, galur murni digunakan untuk kajian-kajian mutasi dan penelitian di berbagai bidang, seperti imunologi, biokimia, farmasi, fisiologi, dan kedokteran.\n</li></ol><p>\n</p><h3>Pelajari lebih lanjut\n</h3><p>1. Persilangan golongan darah pada manusia: https://brainly.co.id/tugas/19719444\n</p><p>2. Pindah silang: https://brainly.co.id/tugas/19865129\n</p><p>3. Penentuan gamet: brainly.co.id/tugas/3858392\n</p><p>\n</p><h3>Detil Jawaban \u00a0 \u00a0</h3><p><strong>Kelas:</strong> 3 SMA\n</p><p><strong>Mapel: </strong>Biologi\n</p><p><strong>Bab: </strong>Pola hereditas\n</p><p><strong>Kode:</strong> 12.4.5\n</p><p>\n</p><p><strong>Kata kunci:</strong> genotipe, galur murni\n</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "terdapat-2-jenis-katak-a-dan-b-katak-a-dapat-bergerak-cepat-ber-243",
            "question": "Terdapat 2 jenis katak A dan B. Katak A dapat bergerak cepat, berwarna kuning dan berada di lumpur berwarna cokelat. Katak B geraknya lambat, berwarna hijau dan berada di lapangan berumput. Apa pendapat anda terhadap 2 kayak tersebut? Kayak mana yang akan bertahan terhadap proses seleksi alam? Jelalakan alasan anda!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Katak hijau di lapangan berumput krn hijau dgn hijau melindungi si katak dalam hal yg sulit seperti ada mangsa dan si katak tersebut tidak terlihat dan selamat \n     Smoga bermanfaat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "30-ordo-dalam-dikotil-869",
            "question": "30 ordo dalam dikotil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.Cycadales\u00a0<br>2.Ginkgoales\u00a0<br>3.Coniferales\u00a0<br><span>4.Gnetales\u00a0<br>5.</span><span>Pinales<br>6.</span><span>Euphorbiales<br>7.</span>\u00a0<span>Urticales<br>8.</span><span>Tubiflorae<br>9.</span><span>Cucurbitales<br>10.</span><span>Ranunculales<br>11.</span><span>Malvales<br>12.</span><span>Columniferae<br>13.</span>\u00a0<span>Rutales<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kenapa-ikan-ada-yang-memiliki-sisik-ada-juga-yng-tak-mmiliki-sisi-310",
            "question": "Kenapa Ikan ada yang memiliki sisik ada juga yng tak mmiliki sisik,tolong dijawab....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Karena ikan masuk dalam kelas PISCES (Hewan berdarah dingin yang hidup di dalam air. ,Bernapas dengan insang (operculum) dan di bantu oleh kulit, Tubuh terdiri atas Kepala, Rangka tersusun atas tulang sejati, Jantung terdiri atas satu serambi dan satu bilik,Tubuh ditutupi oleh sisik dan memiliki gurat sisi untuk menentukan arah dan posisi berenang.)\u00a0<br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-empat-macam-bentuk-susunan-sporangium-pada-daun-tumbuhan-756",
            "question": "Jelaskan empat macam bentuk susunan sporangium pada daun tumbuhan paku",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(1) Sorus, yaitu sporangium yang terletak di permukaan daun.\u00a0<br><span>(2) Sinangium, yaitu sporangium yang terletak di ketiak daun.\u00a0</span><br><span>(3) Strobilus, yaitu kumpulan sporangium di ujung batang atau cabang batang.\u00a0</span><br><span>(4) Sporokarpium, yaitu sporangium yang terletak dalam badan buah.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dasar-pengelompokkan-tumbuhan-menjadi-kelompok-tallophyta-dan-843",
            "question": "Apa dasar pengelompokkan tumbuhan menjadi kelompok tallophyta dan kormophyta?    tolong di jawab, butuh banget :(",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tallophyta adalah tanaman yang susah dibedakan antara batang daun dan akarnya, contohnya adalah lumut<br>kormophyta adalah tanaman yang mudah dibedakan antara akar batang dan daunnya, contohnya mangga, apel ,dll",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-peranan-spermatophyta-bagi-kehidupan-manusia-185",
            "question": "Jelaskan peranan spermatophyta bagi kehidupan manusia!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tumbuhan berbiji yg berperan dalam penyerbukan dan pembuahan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kayu dapat di jadikan untuk bahan bangunan dan perabotan<br>pohon pohon sebagai penyimpan air, tempat berteduh, sumber oksigen<br>sayur sayuran merupakan sumber vitamin dan protein<br>kapas/rami sebagai bahan sandang<br>macam macam bunga sebagai hiasan/kosmetik<br>mahkota dewa, kumis kucing, mengkudu untuk bahan obat obatan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-perbedaan-dan-persamaan-lumut-dan-paku-628",
            "question": "Sebutkan perbedaan dan persamaan lumut dan paku..?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perbedaan antara keduanya : <br><br>\n1. Pada lumut akarnya masih rhizoid , sedang pada tumbuhan paku akarnya serabut <br><br>\n2. Pada lumut tubuhnya belum terdapat berkas pengangkut xilem dan floem ,\n sedangkan di paku sudah mempunyai xilem dan floem sehingga lumut \ntergolong Non tracheophyta sedang pada tumbuhan paku tergolong \nTracheophyta <br><br>\n3. pada lumut daun tidak dijumpai spora sedang dipaku terlihat ada \nsporanya ( sporofil) , pada daun paku ketika masih muda menggulung <br><br>\n4. alat pengatur keluarnya spora di lumut berupa gigi peristome sedangkan di paku berupa anullus <br><br>\npersamaan antara keduanya : <br><br>\n1. Sama-sama melakukan fotosintesis <br><br>\n2. Keduanya mengalami metagenesis, dan setelah diamati metagenesis lumut dan paku diatas dapat disimpulkan bahwa <br><br>\n- Gametofit paku umurnya lebih pendek dibanding sporofitnya karena yang \nterlihat di alam tumbuhan pakunya bukan Prothaliumnya , sedang pada \nlumut sebaliknya yang dialam tumbuhan lumutnya maka gametofitnya lebih \nlama / dominan hidupnya dibanding sporogonium <br>\n- Tumbuhan paku ada di bawah skema berarti kromosomnya diploid karena \nyang dibawah selalu berasal dari zygot hasil pertemuan dua sel kelamin ,\n sebaliknya lumut haploid karena ada diatas skema yang terbentuknya \nhasil dari perkembangan spora. dan spora itu dibentuknya secara miosis (\n pembelahan reduksi)          <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "perbedaan = lumut termasuk tumbuhan tdk berpembuluh (thallophyta)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 sedangkan tumbuhan paku termasuk tumbuhan berpembuluh (tracheophyta)<br><br>persamaan = tumbuhan lumut dan paku adalah tumbuhan yg memiliki spora .berkembang biak secara vegetatif dan generatif.memiliki klorofil dan berfotosintesis.menyukai tempat yg lembab<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-adanya-homologi-organ-tubuh-dapat-di-jadikan-sebagai-petu-323",
            "question": "mengapa adanya homologi organ tubuh dapat di jadikan sebagai petunjuk tidak langsung tentang adanya evolusi ? jelaskan !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Homologi adalah bentuk struktur organisme yang sama namun seiiring waktu terjadi perubahan fungsi sehingga dapat membuktikan evolusi. Sebagai contoh kaki depan vertebrata dan sayap burung keduanya memiliki stuktur awal sama seiring waktu berubahlah dengan fungsinya masing2.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}